\chapter{Inleiding}
\paragraph{} De aanleiding voor dit document is een project genaamd 'Security'
dat onderdeel is van het gelijknamige themasemester van de Hogeschool van Amsterdam
voor de opleiding HBO-ICT.

\paragraph{} De auteur is werkzaam bij Clockwork B.V. en gedetacheerd bij het
Havenbedrijf Rotterdam als software engineer. Clockwork ontwikkelt voor het 
Havenbedrijf Rotterdam het zogenaamde online platform. Hieronder vallen onder
meer de publieke website, een reserveringssysteem voor boeien en palen, en een
intermodale routeplanner.

\paragraph{} Gevraagd is om een security gerelateerd project te doen in de huidige
werksituatie. Bij navraag is gebleken dat er een behoefte was om de beveiliging
van de bestaande en eventueel nieuwe toepassingen geautomatiseerd te testen.
Het eindproduct is derhalve een technische implementatie. In dit document wordt
zo nauwkeurig mogelijk beschreven hoe deze implementatie tot stand is gekomen.
